CCTVB 示範講兩分鐘廢話

國際人事簿：若特朗普與金正恩會面 選址成焦點

朝鮮半島局勢緊張，但如果美國總統特朗普和北韓領袖金正恩歷史性會面，情況會是怎樣呢？

美國總統特朗普表示：「他明顯是一個相當聰明的人。」

為解除北韓核危機，美國總統特朗普對北韓領袖金正恩「軟硬兼施」，還開到口說如果時機適合，他絕對會和金正恩會面，並對此感到榮幸。雖然「十畫未有一撇」，但當特朗普遇上金正恩，成事的話，這場廿一世紀最矚目的元首會晤情況又會如何呢？

人物俱備，只欠地點，美聯社的亞太新聞主管率先作出構想。一旦舉行世紀會晤，地點當然要小心考慮。取朝鮮半島的政治「中間點」板門店似乎很合理，因為保安嚴密之餘，亦具有政治象徵意義。

還有就是與北韓關係良好的中國，雖然可能性較低。以中立著稱的瑞士，金正恩成長期間相信亦在瑞士生活過。還有金正恩的「主場」、北韓首都平壤。特朗普又會否考慮給予簽證金正恩到華盛頓白宮歷史性會晤呢？

至於討論議題，說服北韓放棄核武似乎毫無懸念，還有核試和朝鮮半島關係、北韓飢荒問題等。但分析指特朗普和金正恩兩人都深不可測，不按常理出牌。以特朗普的風格，相信正式會面前會鋪定路，給予時間雙方修好關係，並一早「放風」帶出要討論的主要議題。

特朗普說過朝鮮半島局勢猶如棋局，不想讓外界知道他的想法。美國和北韓元首一旦歷史性會面，除了牽涉南韓，還會影響著中國和俄羅斯，以至區內的地緣政治，相信這盤棋每行一步，各方都會非常小心。

講啲阿媽係女人既嘢就叫做分析

分析指...

我一直覺得即係新聞部之話

學生做功課引用人講嘢都要有source啦
成日一句分析指就9up當秘笈

袁志偉條撚樣既分析囉

你打左分析指........

可能打左依三個字.講錯野新聞部就唔駛上身掛

咪乜鳩都"分析指"羅